thor dm amerykański człon rakiet nośnych będący zaadaptowanym międzykontynentalnym pociskiem pgm thor stanowił podstawowy człon wielu rakiet nośnych i stanowił początek najważniejszej dla usa serii rakiety typu delta która to jest rozwijana i produkowana do chwili obecnej bibliografia